<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru">
    <title>Андрей Крисанов - playbook</title>
    <subtitle>Заметки об AI-инфраструктуре, системах инференса и промышленной архитектуре бэкенда — от распределённого сервинга и наблюдаемости до оптимизации производительности и надежности. Автор — Андрей Крисанов.</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://akrisanov.com/ru/tags/playbook/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://akrisanov.com"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2024-04-09T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://akrisanov.com/ru/tags/playbook/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="ru">
        <title>Встречи и звонки</title>
        <published>2024-04-09T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-04-09T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://akrisanov.com/ru/meetings/"/>
        <id>https://akrisanov.com/ru/meetings/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://akrisanov.com/ru/meetings/">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Время – единственный по-настоящему дефицитный ресурс, которым мы обладаем. Мы должны тратить его осознанно.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Создание совещания сопряжено с бременем ответственности, которое ложится на его инициатора.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Встречи настолько затратны с точки зрения времени, что если вы не готовы тратить достаточно сил на
поддержание их качества, то, возможно, не стоит их проводить.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;У инициируемой встречи должна быть четкая цель, повестка и размер, соответствующий этой цели:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;принятие решения – до 10 человек&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;обсуждение – не больше 25 человек&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;распространение информации – найдите тех, кто поможет это сделать&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Цель и повестку определяет инициатор встречи (в идеале – заранее) и начинает собрание с рассказа об ожидаемых результатах.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Если повестка собрания известна заранее, участники должны ее прочитать и подготовиться к обсуждению.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Большинство встреч лучше всего планировать на 15-20 минут или на 2 часа. Принятое по умолчанию значение в 1 час
часто ошибочно и приводит к потере времени.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Рекурентные &#x2F; периодические встречи должны назначаться на некоторый срок, например, &amp;lt; 3 месяцев; по истечении
этого времени участники встречи должны решить, стоит ли их продолжать.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;К выбору приглашаемых на встречу следует подходить с особой тщательностью.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Организатор должен чувствовать себя комфортно удаляя людей списка приглашенных после рассылки приглашений;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Люди должны чувствовать себя комфортно, отклоняя встречу.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Любой человек может в любой момент покинуть собрание, если посчитает, что встреча – не лучшее использование его времени;
при этом оставшиеся не должны чувствовать себя обиженными.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Менеджеры и организаторы встреч должны уважать расписание создателей, а создатели должны уважать встречи,
которые они выбирают для посещения. Инициируя встречу в середине дня, вы разрываете фокусное время участвующих.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Если вы идете на встречу, следует закрыть ноутбук, лишние окна в браузере &#x2F; программы, отложить телефон в сторону.
Если вы не можете этого сделать и постоянно отвлекаетесь, то, скорее всего, вы не считаете встречу достаточно
полезной чтобы тратить на нее свое время.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Во время встречи владелец ведет заметки и сохраняет их в предсказуемое место, где их могут найти привлеченные
к дискуссии коллеги.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Заметки активно используются для последующего обсуждения, фиксирования принятых решений и обязательств.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Организатору встречи стоит запрашивать обратную связь о пользе встречи и эффективности собрания.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Время ценнее денег.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;🎏 &lt;a rel=&quot;noopener external&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;akrisanov.gitbook.io&#x2F;team-playbook&quot;&gt;Плейбук для продуктовых команд разработки&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
