<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru">
    <title>Андрей Крисанов - распределенная команда</title>
    <subtitle>Заметки об AI-инфраструктуре, системах инференса и промышленной архитектуре бэкенда — от распределённого сервинга и наблюдаемости до оптимизации производительности и надежности. Автор — Андрей Крисанов.</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://akrisanov.com/ru/tags/raspredelennaia-komanda/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://akrisanov.com"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2020-03-18T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://akrisanov.com/ru/tags/raspredelennaia-komanda/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="ru">
        <title>Удаленная работа</title>
        <published>2020-03-18T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-03-18T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://akrisanov.com/ru/remote/"/>
        <id>https://akrisanov.com/ru/remote/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://akrisanov.com/ru/remote/">&lt;p&gt;Данное руководство опирается на личный опыт удаленной работы и организации асинхронных процессов
в продуктовых командах. Список рекомендуемых ресурсов вы найдете в конце заметки.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;obshchie-printsipy&quot;&gt;Общие принципы&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;🔐 Получите доступ к VPN и другие необходимые доступы для подключения к внутренним
ресурсам; обязательно ознакомьтесь с правилами работы с конфиденциальной информацией.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;⬆️ Эскалируйте проблемы с организацией удаленной работы на вышестоящий менеджмент.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;🕙 Организуйте ежедневные стендапы в формате видео-конференций: Zoom, Skype, MS Teams и т. д.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;🗣 Менеджерам: проводите еженедельные 1-on-1 с членами команды.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;🙇🏼‍♂️ Продуктовым командам: ретроспективы в конце спринта можно превратить в еженедельные ретроспективы
по итогам работы.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;📃 При общении сместите приоритеты в сторону документирования и прозрачных коммуникаций.
Одну из ценностей гибких методологий «работающее ПО важнее исчерпывающей документации» придется
немного отодвинуть на второй план.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;💬 Выстраивайте асинхронную работу и общение через мессенджер.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Крайне важно, чтобы менеджмент или сама команда понимали необходимость следования перечисленным
базовым принципам, их внедрения в ежедневные процессы, а также поддержки и развития.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;rekomendatsii-menedzheram&quot;&gt;Рекомендации менеджерам&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;🕰 Установите core-часы, в течение которых вся команда должна быть на связи. Например, с 10:00 до 16:00.
Это поможет оперативно решать большинство возникающих вопросов.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;☀️ Организуйте ежедневные стендапы в формате видео-конференций: Zoom, Skype, MS Teams и т. д.
Формат видео-конференций помогает поддерживать личностное общение и подталкивает членов команды
привести себя в порядок и не оставаться, например, в пижаме несколько дней подряд :)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;🗣 Проводите еженедельные 1-on-1 с членами своей команды. Важность индивидуальных разговоров при
удаленном формате работы возрастает, т. к. люди сталкиваются с ощущением профессиональной изоляции
и одиночества, что может привести к выгоранию.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;😊 Создавайте комфортную рабочую атмосферу не требующую постоянного мониторинга каналов в чате или
сообщений в мобильном. Члены команды не должны чувствовать себя виноватыми за отсутствие у компьютера
или работу в рамках своего комфортного графика. Каждый несет ответственность за результат, процессы
коммуникации и их прозрачность.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;effektivnye-mitingi&quot;&gt;Эффективные митинги&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;🎥 Для того, чтобы лучше понять собеседника, используйте видео-конференции вместо чатов или голосовых
звонков. Иногда невербальное общение (жесты, мимика лица и т. д.) лучше помогает достичь цели митинга.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;📝 Подготовьте список вещей, которые вы хотите обсудить с коллегами.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;📅 Если обсуждение не срочное, пришлите приглашение в календарь вместе с повесткой встречи и комментариями.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;📵 Внимательно слушайте коллег и не отвлекайтесь на чаты, Интернет, Instagram, ленту Facebook, написание кода и пр.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;📝 Запишите важные детали обсуждения и поделитесь ими со всеми участниками встречи после ее завершения.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;👉🏻 Составьте план действий и ответственных.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;⏱ Начинайте и заканчивайте вовремя — уважайте время друг друга.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Заметьте, этикет дистанционных митингов мало чем отличается от тех, которые проводятся в офисе.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;dokumentirovanie-i-prozrachnye-kommunikatsii&quot;&gt;Документирование и прозрачные коммуникации&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;📃 Документируйте практически все: идеи, записи по итогам митингов, планы на будущее, технические
и продуктовые руководства. Сделайте документацию незаменимым помощником, который экономит время не
только вам, но и всей команде.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;⬜️ Объясняйте и описывайте задачи не только текстом, но и любыми другими средствами, упрощающими
коллаборацию — визуализация, онлайн-доски совместного рисования, схемы и диаграммы, стримминг экрана,
emoji в конце концов.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;✋🏻 Избегайте непрозрачных или скрытых коммуникаций, обсуждений в приватных чатах, формулировок,
которые могут быть понятны только вам, а также ложных предположений.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;rabochii-protsess&quot;&gt;Рабочий процесс&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;💌 Проверяйте почту пару раз в день — этого достаточно, чтобы быть в курсе событий и отвечать
на приглашения в календаре.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;📆 Принимайте важные встречи в календаре и объясняйте в комментариях почему отклонили остальные.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;💬 Научитесь использовать мессенджер эффективно и не бросаться отвечать на каждое входящее сообщение.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;👨🏼‍💻 Jira и Scrum &#x2F; Kanban доска отражают прогресс команды. Не забывайте обновлять статусы задач и
оставлять комментарии.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;📤 Частые коммиты в репозиторий помогают избежать потери работы в случае выхода оборудования из строя.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;🌃 В конце дня кратко опишите прогресс по выполняемой задаче и возможные блокирующие факторы,
если таковые имеются.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;balans-mezhdu-zhizn-iu-i-rabotoi&quot;&gt;Баланс между жизнью и работой&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;🕰 Сообщите коллегам о вашем стандартном графике работы, например, посредствам календаря или
таблицы в Conflunce. Предупреждайте об его изменении и непредвиденных ситуациях.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;🍜 Не ешьте за рабочим столом. Пользуйтесь статусами в месседжере, если хотите предупредить,
что вы оффлайн на ближайший час.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;⏰ Делайте регулярные перерывы — вставайте с рабочего места, общайтесь с ребенком или домашним
питомцем, выполняйте какую-нибудь работу по дому, готовьте еду, спускайтесь на 10-15 минутную
прогулку вокруг дома и т. д.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;👔 Одевайтесь. Наш мозг работает удивительным образом. Даже одеваясь на работу в одежду, отличную
от домашней, мы подготавливаем себя к началу трудового дня.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;🎧 Фоновая музыка или звуки могут помочь настроиться на рабочий лад. Как и с одеждой, шум опенсейса,
который мы так ненавидели в офисе, теперь может казаться не таким уж ужасным явлением. Пробуйте
всякие ambient программы вместо похода в людные места. Например, под macOS смело рекомендую
&lt;a rel=&quot;noopener external&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;noiz.io&#x2F;&quot;&gt;Noizio&lt;&#x2F;a&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;🛏 Не работайте в кровати — она для других целей. Инвестируйте в свое рабочее место.
Не обязательно покупать дорогой стол и кресло, но организовать удобный уголок, выйдя из которого
вы снова возвращаетесь в личную обстановку, очень важно.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Одним из явных минусов удаленной работы являются размытые границы между рабочим и личным временем.
Из-за этого очень легко обрести привычки, которые могут негативно повлиять на вашу жизнь и здоровье.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Простой пример: как часто вы проверяете почту во время еды, пишите код не отрываясь от перекуса или
же проводите несколько часов подряд за рабочим столом без перерыва на прогулку?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы этого не случилось, менеджмент должен определить core-часы, в течение которых все обязаны
быть на связи и вне которых можно выстраивать личный комфортный график работы, а сотрудники в свою
очередь учиться говорить STOP и оставлять незавершенную работу на следующий день.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;chto-eshche-pochitat-po-teme&quot;&gt;Что еще почитать по теме&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener external&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;akrisanov.com&#x2F;ru&#x2F;slack&#x2F;&quot;&gt;Slack в распределенной команде&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener external&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hackernoon.com&#x2F;the-stress-of-remote-working-38be5bdcf4da&quot;&gt;The Stress of Remote Working&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener external&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blog.digitalocean.com&#x2F;avoiding-burnout&#x2F;&quot;&gt;Helping Remote Developers Avoid Burnout&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener external&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;doist.com&#x2F;blog&#x2F;remote-work-habits&#x2F;&quot;&gt;5 Habits for Crafting the Perfect Remote Work Day&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener external&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;mikeindustries.com&#x2F;blog&#x2F;archive&#x2F;2019&#x2F;08&#x2F;a-year-of-working-remotely&quot;&gt;A Year of Working Remotely&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener external&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;spinscale.de&#x2F;posts&#x2F;2018-05-08-five-years-homeoffice.html&quot;&gt;Five Years Of Home Office — A Recap&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
