<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru">
    <title>Андрей Крисанов - system-design</title>
    <subtitle>Заметки об AI-инфраструктуре, системах инференса и промышленной архитектуре бэкенда — от распределённого сервинга и наблюдаемости до оптимизации производительности и надежности. Автор — Андрей Крисанов.</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://akrisanov.com/ru/tags/system-design/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://akrisanov.com"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2021-11-01T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://akrisanov.com/ru/tags/system-design/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="ru">
        <title>Чеклист по старту проекта с Apache Kafka®</title>
        <published>2021-11-01T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2021-11-01T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://akrisanov.com/ru/starting-project-with-kafka/"/>
        <id>https://akrisanov.com/ru/starting-project-with-kafka/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://akrisanov.com/ru/starting-project-with-kafka/">&lt;p&gt;В любом современном проекте, где появляется необходимость обрабатывать какие-либо события — набор
сообщений или поток данных, в качестве инфраструктурного решения разработчики часто предлагают Apache Kafka®.
Не всегда этот выбор выглядит взвешенно — там, где достаточно классического брокера типа ActiveMQ, побеждает маркетинг.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Допустим все же, вы обдуманно пришли к выбору Кафки или же ваша централизованная инфраструктура
не оставила вам выбора. На какие вопросы стоит ответить перед тем, как начать писать продюсеры,
консьюмеры и настраивать какие-то параметры брокера? Мой базовый чеклист-опросник ниже:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Объем данных, который планируется генерировать продьюсерами → хватит ли вашего сетевого канала
для всей системы и ее критичных компонент.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Как долго вам необходимо хранить данные: Data Retention Policy → бизнес-требования продукта,
который вы разрабатываете и стоимость хранения данных, см. в том числе пункт первый.
Кроме перечисленного не стоит забывать и про комплаенс.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Нужны ли гарантии отправки сообщения: Acks → поиск баланса между временем ожидания latency и
надежностью в рамках репликации durability.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Гарантия доставки → насколько критично для нашей бизнес задачи потеря или дублирование сообщений,
важны ли идемпотентность и транзакционность.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Какая стратегия партиционирования будет использоваться продьюсерами — подходит ли стратегия по умолчанию.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Для выбранного топика важно ли нам хранить весь лог сообщений или достаточно последних изменений
→ см. Compacted Topics в официальной документации.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Потребуется ли консьюмер-группа для ваших топиков; как вы планируете масштабировать консьюмеры
и их пропускную способность; что будет в случае ребаласировки группы.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;За рамками чеклиста остаются вопросы шифрования данных, аутентификации и авторизации,
а также траблшутинга — предполагая, что за вас это решит SRE или PAAS.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
