<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru">
    <title>Андрей Крисанов - remote</title>
    <subtitle>Заметки об AI-инфраструктуре, системах инференса и промышленной архитектуре бэкенда — от распределённого сервинга и наблюдаемости до оптимизации производительности и надежности. Автор — Андрей Крисанов.</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://akrisanov.com/ru/tags/remote/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://akrisanov.com"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2019-06-08T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://akrisanov.com/ru/tags/remote/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="ru">
        <title>Slack в распределенной команде</title>
        <published>2019-06-08T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2019-06-08T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://akrisanov.com/ru/slack/"/>
        <id>https://akrisanov.com/ru/slack/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://akrisanov.com/ru/slack/">&lt;p&gt;Вот уже несколько лет я работаю удаленно, и все коммуникации даже в текущей компании мы строим на
основе асинхронного подхода. Делаем мы это умышленно и стараемся предоставить сотрудникам возможность
сфокусироваться на своих задачах, при этом не блокируя других членов команды, которые от них зависят.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Slack для нас — основной инструмент коммуникации. Он позволяет команде общаться в течение дня
используя правильные каналы для организации диалогов. В Slack мы синхронизируем рабочий процесс,
договариваемся о звонках, или просто общаемся на отвлеченные темы. При этом, мы условились, что
Slack не является:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;потоком сообщений, которые нужно постоянно проверять и немедленно реагировать на них&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;местом для хранения важных ссылок, документации и обратной связи сотрудников&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;местом для принятия важных решений&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;Как и любой чат, Slack нельзя назвать асинхронным, что усложняет наше виденье распределенной команды.
Основные причины этому — частые прерывания и многозадачность. Довольно быстро можно заметить что
работая удаленно и используя чат по назначению, коллеги ожидают от вас почти немедленного ответа.
При этом люди не учитывают и не знают заняты ли вы сейчас, общаетесь ли вы с другим членом команды,
или же сделали небольшой перерыв. Подобное общение может вызывать стресс и мало отличаться от
офисной трясины митингов, и снова возникает ощущение, что планируемая работа не завершена к концу дня.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Однако, при правильном подходе, которому придерживается вся команда и руководство, Slack тоже может
быть асинхронным. Ниже я привожу несколько практик, которые направлены на создание такого процесса.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;upravliaite-svoim-otsutstviem&quot;&gt;Управляйте своим отсутствием&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Если все члены команды будут ответственны за оффлайн-режим, то это подарит команде свободу в коммуникациях. Ответственность заключается в том, чтобы разобрать полученные сообщениями тогда, когда это удобно именно вам.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Установите &lt;code&gt;Do Not Disturb&lt;&#x2F;code&gt; режим в случае оффлайна или нерабочего времени&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Настройте нотификации на мобильном, если боитесь пропустить что-то важное&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Помечайте сообщения как непрочитанные, кликайте на звездочку чтобы сохранить их на потом,
или ставьте напоминание для того, чтобы позже вернуться к нужному обсуждению&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;h3 id=&quot;ispol-zuite-publichnye-kanaly&quot;&gt;Используйте публичные каналы&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Всегда старайтесь делать коммуникации общедоступными и прозрачными, чтобы любой член команды мог их
увидеть, осознать, и, возможно, дополнить своими предложениями и вопросами. Только приватные
обсуждения должны оставаться в стороне.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;ispol-zuite-status-i-profil-kak-indikator-dostupnosti&quot;&gt;Используйте статус и профиль как индикатор доступности&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Заполните свой профиль — аватар, реальное имя, часовой пояс, роль, телефонный номер, Skype или
Telegram (опционально).&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener external&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;slackhq.com&#x2F;set-your-status-in-slack-28a793914b98&quot;&gt;Делитесь своим статусом с коллегами&lt;&#x2F;a&gt; —
дайте знать если вы заболели, в отпуске, работаете в своем нестандартном режиме, или вам просто
нужен период для фокуса над задачами.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;images&#x2F;slack-status.png&quot; alt=&quot;Установка информативного статуса в Slack&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;nastroite-uvedomleniia&quot;&gt;Настройте уведомления&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Убедитесь, что ваши настройки соответствуют рекомендованным Slack: только прямые (direct)
сообщения, &lt;code&gt;@you&lt;&#x2F;code&gt; и подсвечиваемые слова (highlight words). Эти настройки позволяют фокусироваться
на важных сообщениях и не беспокоиться, что вы что-то пропустили когда находитесь не у компьютера.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;images&#x2F;slack-notifications.png&quot; alt=&quot;Настройка уведомлений в Slack&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;obshchaites-proaktivno&quot;&gt;Общайтесь проактивно&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Когда вы отправляете кому-нибудь сообщение, старайтесь давать этому человеку больше контекста.
Особенно это важно при асинхронных ответах, например, если у коллеги другой часовой пояс.
Добавляйте ссылки, документы, ваш дедлайн по проблеме или желаемое время ответа на ваше сообщение
— все что может продвинуть обсуждение вперед в асинхронном режиме.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;sozdavaite-tredy-kogda-eto-vozmozhno&quot;&gt;Создавайте треды когда это возможно&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Когда вы ведете обсуждение с несколькими людьми одновременно, бывает довольно сложно уследить за
ответами конкретным лицам в рамках обсуждения. Идеи и мысли могут теряться в потоке сообщений.
Использование тредов позволяет структурировать общение.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;images&#x2F;slack-threads.png&quot; alt=&quot;Пример треда с двумя вложенными сообщениями&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;ispol-zuite-away-rezhim-kogda-vam-nuzhen-fokus&quot;&gt;Используйте away режим когда вам нужен фокус&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Несколько опций, которые позволят вам сфокусироваться:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Установка away статуса в вашем профиле&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Режим «Не беспокоить» — &lt;code&gt;Do Not Disturb&lt;&#x2F;code&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Явное сообщение, чтобы коллеги знали, что вас не стоит отвлекать&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;h3 id=&quot;perestan-te-postoianno-proveriat-soobshcheniia&quot;&gt;Перестаньте постоянно проверять сообщения&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Наличие непрочитанных сообщений в Slack не означает, что их нужно прочитать немедленно!
Дайте людям возможность выполнять их задачи, пока вы выполняете свои.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;channel-ili-here&quot;&gt;@channel или @here&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Включение &lt;code&gt;@channel&lt;&#x2F;code&gt; в сообщение уведомит всех членов чата, в то время как &lt;code&gt;@here&lt;&#x2F;code&gt; только тех, кто
сейчас находится онлайн. @channel и @everyone всегда лучше использовать только для важных анонсов —
Slack отсылает пуш-уведомление и email каждому, включая людей, которые находятся оффлайн или в отпуске.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;otvechaite-k-kontsu-svoego-rabochego-dnia&quot;&gt;Отвечайте к концу своего рабочего дня&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Отправляя сообщение вы должны ожидать, что ответ будет сделан в концу рабочего дня если:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;вы связались с коллегой используя &lt;code&gt;@&lt;&#x2F;code&gt; или написав личное сообщение если контент приватный&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;вы не установили дедлайн для ответа — старайтесь всегда делать это&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;коллега работает обычный день — не болен&#x2F;отъезде&#x2F;отпуске и т. д.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;h3 id=&quot;nepredvidennye-situatsii&quot;&gt;Непредвиденные ситуации&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Используйте &lt;code&gt;@channel&lt;&#x2F;code&gt;, &lt;code&gt;@everyone&lt;&#x2F;code&gt;, а также слово СРОЧНО в своем сообщении. Если вам нужно связаться
с коллегой после рабочих часов или в рамках режима «Не беспокоить», все равно отправьте сообщение —
Slack бот попросит подтвердить ваши намерения. Используйте телефонный номер, указанный в профиле.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;zakliuchenie&quot;&gt;Заключение&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Все вышеперечисленные советы работают не только для Slack, но и для любого другого мессенджера.
Их можно адаптировать для &lt;a rel=&quot;noopener external&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;mattermost.com&#x2F;&quot;&gt;Mattermost&lt;&#x2F;a&gt;, Zoolip или Telegram.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Основная идея — сделать коммуникации эффективными, асинхронными и прозрачными, а не переживать
по поводу онлайн-статуса или неотвеченных вообщений.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
