<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru">
    <title>Андрей Крисанов - разработка</title>
    <subtitle>Заметки об AI-инфраструктуре, системах инференса и промышленной архитектуре бэкенда — от распределённого сервинга и наблюдаемости до оптимизации производительности и надежности. Автор — Андрей Крисанов.</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://akrisanov.com/ru/tags/razrabotka/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://akrisanov.com"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2020-01-17T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://akrisanov.com/ru/tags/razrabotka/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="ru">
        <title>Риск-менеджмент в продуктовой команде</title>
        <published>2020-01-17T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-01-17T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://akrisanov.com/ru/risk-management/"/>
        <id>https://akrisanov.com/ru/risk-management/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://akrisanov.com/ru/risk-management/">&lt;p&gt;Индивидуальные контрибьюторы в продуктовых командах (разработчики, дизайнеры, QA и т. д.) редко
задумываются о риск-менеджменте и предпочитают фокусироваться на реализации своих задач.
Как следствие, о возникновении сложностей или ошибочной оценке менеджер и команда узнают поздно.
А внезапно всплывающие факторы блокируют релизы, и планы летят под откос.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Избежать или, по крайней мере, минимизировать риски можно следующими способами:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Следите за тем, что происходит в проекте и вокруг него.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Перед выполнением новой задачи сделайте небольшое исследование, проясните непонятные
моменты и только потом выставьте оценку с учетом рисков.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Честно подсвечивайте риски при их появлении на горизонте. Чем раньше вы это сделаете, тем лучше.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Если вы понимаете, что что-то пошло не так, разберитесь в причинах и предложите альтернативные
варианты решения. Умение адаптироваться к изменениям — один из ключевых навыков сильной команды.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Понимайте проект, над которым работаете — от технической реализации до влияния на бизнес.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Документируйте хотя бы самые важные моменты — архитектуру и узкие места, а также практики, принятые в команде.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
